Bijna alle verbindingen van de machine presenteren een ingewikkeld systeem van glijdende delen die over klein maar prachtig bewegen gebogen wrijvingslagers.
En terwijl dit tot in details gaat, is het dat wel opmerkelijk dat de lange hefbomen van hun machines in de meeste gevallen zijn in werking gesteld door een soort van schijnspierstelsel van de schijven in een elastiek schede; deze schijven worden gepolariseerd en nauwkeurig en krachtig getekend samen wanneer doorkruist door een stroom van elektriciteit.
Op deze manier de nieuwsgierige parallel aan dierlijke bewegingen, die zo opvallend en was verontrustend voor de menselijke toeschouwer, werd bereikt.
Dergelijke quasi-spieren overvloedig aanwezig in de krakende handling-machine die, bij mijn eerste gluren uit de spleet keek ik hoe ik de cilinder uit de verpakking pakte.
Het leek oneindig levendiger dan de eigenlijke marsmannetjes die erachter liggen in de zonsondergang licht, hijgen, roeren ondoeltreffende tentakels, en bewegen zwak na hun enorme reis door de ruimte.
Terwijl ik nog steeds hun trage bewegingen in het zonlicht aan het kijken was, en de curator herinnerde me aan elk vreemd detail van hun vorm van zijn aanwezigheid door met geweld aan mijn arm te trekken.
Ik wendde me tot a boos gezicht en stille, welsprekende lippen.
Hij wilde de gleuf, wat stond slechts een van ons toe om door te gluren; en dus moest ik afzien ze een tijdje gadeslaan terwijl hij van dat voorrecht genoot.
Toen ik weer keek, had de drukke handling-machine al gezet samen een aantal van de apparaten die het uit de cilinder in een vorm die een onmiskenbare gelijkenis vertoont met de zijne; en links was een druk klein graafmechanisme in zicht gekomen, stralen van groene damp uitstoten en zich een weg banen rond de put, op een methodische en onderscheidende manier opgraven en embanking.
Dit was de oorzaak van het normale kloppende geluid, en de ritmische schokken die onze verwoestende schuilplaats trilden.
